<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Чемпионат по портированию и оптимизации программного обеспечения RISC-V</title>
    <link>https://rvspoc.org/2023/ru/</link>
    <description>Recent content on Чемпионат по портированию и оптимизации программного обеспечения RISC-V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 15:09:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rvspoc.org/2023/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Портирование и оптимизации потокового ASR на SG2002</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2312/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:09:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2312/</guid>
      <description>Естественное голосовое взаимодействие является одной из важных форм взаимодействия человека с компьютером, однако из-за огромной вычислительной нагрузки высокоточных моделей ASR, ASR обычно выполняется в облаке, что снижает ощущение взаимодействия человека с компьютером. Цель этого конкурса - получить возможность портировать высокоточный потоковый ASR на процессор SG2002 с дополнительными моделями распознавания ASR на китайском или английском языках. Цель состоит в достижении минимально возможного WER при требованиях ограниченной памяти (256 Мбайт) и потокового распознавания в реальном времени (RTF &amp;lt;1). Участники могут обратиться к новому поколению Kaldi, Wenet и другим проектам распознавания речи с открытым исходным кодом для портирования.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация Xv6</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2308/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:10:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2308/</guid>
      <description>Эта задача требует, чтобы Xv6 был портирован на Milk-V Duo и мог взаимодействовать через последовательный порт, иметь возможность завершить использование базовых периферийных устройств, скомпилировать и запустить системные и периферийные тестовые примеры.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация Zephyr</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2307/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:09:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2307/</guid>
      <description>Эта задача требует, чтобы Zephyr был портирован на Milk-V Duo и мог взаимодействовать через последовательный порт, иметь возможность завершить использование базовых периферийных устройств, скомпилировать и запустить системные и периферийные тестовые примеры.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и оптимизация базы данных OpenGauss</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2305/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:08:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2305/</guid>
      <description>Запустите OpenCauss на SG2042/Pioneer Box (операционная система рекомендует openEuler, но вы можете использовать любой дистрибутив Linux), чтобы повысить оценку соответствующего теста как можно выше.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бинарный перевод и оптимизация</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2302/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:07:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2302/</guid>
      <description>На SG2042/Pioneer Box используйте эмулятор, подобный QEMU, или инструмент перевода для запуска программ X86 или Arm64. Для запуска программ Windows может потребоваться знакомство с Wine или аналогичными инструментами одновременно. Цель этой задачи - максимально повысить эффективность перевода.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация OpenHarmony на SG2042</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2301/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:06:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2301/</guid>
      <description>Для выполнения этой задачи требуется портировать OpenHarmony на SG2042/Pioneer Box и запустить графический интерфейс, чтобы иметь возможность выполнять основные операции просмотра веб-страниц, office и другие операции.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baby LLaMA 2 на оптимизации скорости Duo (сцена: рассказывание историй детям)</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2311/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2311/</guid>
      <description>Запустить Baby LLaMA 2 на такой маленькой плате, как Milk-V Duo, довольно сложно. Целью этой задачи является повышение производительности Baby LLaMA 2 на платформе Milk-V Duo с целью достижения более высокой скорости обработки токенов в секунду. Конкурсантам необходимо использовать упрощенные технологии и стратегии оптимизации компилятора в сочетании с различными методами, такими как голосовой ввод с микрофона или ввод слов из командной строки, чтобы разработать демонстрационную версию робота, способную рассказывать истории. Демонстрация должна выводиться через динамики и может быть позаимствована у прототипа робота-рассказчика Xiaomi Mi Rabbit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ROCm - Портирование и совместимость с AMD GPU</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2303/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2303/</guid>
      <description>ROCm - это вычислительный фреймворк AMD с открытым исходным кодом, который часто сравнивают с cuda.Целью этой задачи является портирование фреймворк ROCm на SG2042/Pioneer Box + любой GPU AMD проведения гетерогенных вычислений на базе RISC-V и реализации высокопроизводительных вычислительных решений с открытым исходным кодом, объединяющих аппаратное и программное обеспечение.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оптимизация производительности Node.js</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2306/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2306/</guid>
      <description>На основе официальной версии Node.js RISC-V, исправляя ошибки и повышая стабильность, реализована оптимизация на основе аппаратного обеспечения SG2042/Pioneer Box чтобы максимально повысить оценку соответствующего бенчмарка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оптимизация скорости OpenCV на Duo</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2309/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2309/</guid>
      <description>Целью данной задачи является повышение производительности OpenCV на платформе Milk-V Duo. Участникам необходимо портировать библиотеку OpenCV на платформу Milk-V Duo и максимально улучшить ее производительность. Критерии проверки будут сосредоточены на двух аспектах: правильность и производительность. Оценка правильности оценивается с использованием регрессионных тестов каждого модуля OpenCV (build/bin/opencv_test_*). Оценка производительности проводится с помощью тестов производительности каждого модуля OpenCV (build/bin/opencv_perf_*). В конце концов, организационный комитет выставляет баллы на основе процента прохождения регрессионного теста и данных об успеваемости заявок. Итоговый балл рассчитывается в соответствии со взвешенным соотношением, установленным комитетом по рассмотрению конкурса. Участник, набравший наибольшее количество баллов, побеждает.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация китайской отечественной платформы графических процессоров</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2304/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2304/</guid>
      <description>На SG2042/Pioneer Box + любой китайской отечественный графический процессор (перечисленный организатором) запустите дистрибутив Linux и включите графические интерфейсы, такие как GNOME/KDE, и сможете запустить тестовую программу 3D-тестирования OpenGL, воспроизводить видео и запускать 2D/3D-игры с открытым исходным кодом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и оптимизация ncnn</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2310/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2310/</guid>
      <description>ncnn — превосходная высокопроизводительная среда вычислений на основе нейронных сетей, уже имеющая хорошую поддержку RISC-V. Эта задача требует максимально возможного использования вычислительных ресурсов Duo на основе апстрима, чтобы улучшить оценку собственного набора тестов производительности ncnn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Официально начата подготовка к первому «Чемпионату по портированию и оптимизации программного обеспечения RISC-V», приглашаются спонсоры!</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/00/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:28:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/00/</guid>
      <description>RISC-V уже имеет миллиардные поставки в таких областях, как MCU/IoT, и стремится к большим вычислительным мощностям в таких областях, как настольные вычисления, высокопроизводительные вычисления, искусственный интеллект и центры обработки данных. По сравнению с экосистемой программного обеспечения для встраиваемых систем и IoT, богатство экосистемы программного обеспечения для настольных систем и серверов и объем работ, необходимых для портирования и оптимизации, огромны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/faq/</guid>
      <description>После регистрации команды/индивидуала, в скольких соревнованиях они могут принять участие? Ответ: После регистрации вы можете участвовать во всех соревнованиях, максимальное количество заявок не ограничено.
Предоставит ли оргкомитет снаряжение для этого чемпионата? В каком виде? Ответ:
Оборудование CV1800B/Milk-V Duo необходимо подготовить самостоятельно; SG2042/Pioneer Box будет доступен в виде SSH-соединения до 31 декабря 2023 года, пожалуйста, обратите внимание на объявление для получения подробной информации. Как определить победителя? Ответ:
Для задач класса (P)orting, если не указано иное, победителем будет считаться человек/команда, первым полностью прошедший тест и предоставивший результаты портирования.</description>
    </item>
    <item>
      <title>List of Permitted Chinese Domestic GPUs</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/cn-domestic-gpu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/cn-domestic-gpu/</guid>
      <description>Ниже приводится список китайских отечественных графических процессоров, которые будут использоваться в этом чемпионате. Разрешенные графические процессоры P2304: Портирование и демонстрация китайской отечественной платформы графических процессоров перечислены ниже.
Производители Модели Ссыки Комментарии Moore Threads（摩尔线程） S30, S80 etc. https://www.mthreads.com/product/S10https://www.mthreads.com/product/S80 Вы можете использовать любые модели графических процессоров этого производителя. Sietium（芯瞳） GenBu01 https://www.sietium.com/index.php?m=content&amp;amp;c=index&amp;amp;a=show&amp;amp;catid=27&amp;amp;id=1 JingJiaMicro（景嘉微） JM7200, JM7201, JM9100, JM9200 JM7200: TBAJM7201: https://www.jemoic.com/products_6/382.htmlJM9100: https://www.jemoic.com/products_6/381.htmlJM9200: https://www.jemoic.com/products_6/569.html LinJoWing（凌久） GP101, GP102 GP101: http://www.ljmicro.cn/productInfo.html?id=26GP102: http://www.ljmicro.cn/productInfo.html?id=25 Glenfly Tech（格兰菲） Arise 1020 TBA Оргкомитет RVSPOC оставляет за собой все права на окончательную интерпретацию приведенного выше списка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Описание чемпионата</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/introduction/</guid>
      <description>Предыстория &amp;ldquo;Чемпионат по портированию и оптимизации программного обеспечения RISC-V&amp;rdquo; проводится совместно PLCT Lab и SOPHGO. В настоящее время экосистема программного обеспечения с открытым исходным кодом RISC-V начала формироваться, и функции в основном доступны, но она не достигла такого уровня оптимизации, как X86 или Arm64. Для того чтобы способствовать ускоренному развитию экосистемы программного обеспечения RISC-V и привлечь к ней больше разработчиков, PLCT Lab и SOPHGO совместно запустили этот чемпионат. В рамках чемпионата, ориентированного на экосистемы настольного и серверного программного обеспечения, будет открыто предложена серия конкурсных тем по компиляторам, средам выполнения, стекам программ искусственного интеллекта и т.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
