<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Задачи on Чемпионат по портированию и оптимизации программного обеспечения RISC-V</title>
    <link>https://rvspoc.org/2023/ru/challenges/</link>
    <description>Recent content in Задачи on Чемпионат по портированию и оптимизации программного обеспечения RISC-V</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 15:09:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rvspoc.org/2023/ru/challenges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Портирование и оптимизации потокового ASR на SG2002</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2312/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:09:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2312/</guid>
      <description>Естественное голосовое взаимодействие является одной из важных форм взаимодействия человека с компьютером, однако из-за огромной вычислительной нагрузки высокоточных моделей ASR, ASR обычно выполняется в облаке, что снижает ощущение взаимодействия человека с компьютером. Цель этого конкурса - получить возможность портировать высокоточный потоковый ASR на процессор SG2002 с дополнительными моделями распознавания ASR на китайском или английском языках. Цель состоит в достижении минимально возможного WER при требованиях ограниченной памяти (256 Мбайт) и потокового распознавания в реальном времени (RTF &amp;lt;1). Участники могут обратиться к новому поколению Kaldi, Wenet и другим проектам распознавания речи с открытым исходным кодом для портирования.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация Xv6</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2308/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:10:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2308/</guid>
      <description>Эта задача требует, чтобы Xv6 был портирован на Milk-V Duo и мог взаимодействовать через последовательный порт, иметь возможность завершить использование базовых периферийных устройств, скомпилировать и запустить системные и периферийные тестовые примеры.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация Zephyr</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2307/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:09:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2307/</guid>
      <description>Эта задача требует, чтобы Zephyr был портирован на Milk-V Duo и мог взаимодействовать через последовательный порт, иметь возможность завершить использование базовых периферийных устройств, скомпилировать и запустить системные и периферийные тестовые примеры.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и оптимизация базы данных OpenGauss</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2305/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:08:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2305/</guid>
      <description>Запустите OpenCauss на SG2042/Pioneer Box (операционная система рекомендует openEuler, но вы можете использовать любой дистрибутив Linux), чтобы повысить оценку соответствующего теста как можно выше.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бинарный перевод и оптимизация</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2302/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:07:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2302/</guid>
      <description>На SG2042/Pioneer Box используйте эмулятор, подобный QEMU, или инструмент перевода для запуска программ X86 или Arm64. Для запуска программ Windows может потребоваться знакомство с Wine или аналогичными инструментами одновременно. Цель этой задачи - максимально повысить эффективность перевода.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация OpenHarmony на SG2042</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2301/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:06:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2301/</guid>
      <description>Для выполнения этой задачи требуется портировать OpenHarmony на SG2042/Pioneer Box и запустить графический интерфейс, чтобы иметь возможность выполнять основные операции просмотра веб-страниц, office и другие операции.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baby LLaMA 2 на оптимизации скорости Duo (сцена: рассказывание историй детям)</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2311/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2311/</guid>
      <description>Запустить Baby LLaMA 2 на такой маленькой плате, как Milk-V Duo, довольно сложно. Целью этой задачи является повышение производительности Baby LLaMA 2 на платформе Milk-V Duo с целью достижения более высокой скорости обработки токенов в секунду. Конкурсантам необходимо использовать упрощенные технологии и стратегии оптимизации компилятора в сочетании с различными методами, такими как голосовой ввод с микрофона или ввод слов из командной строки, чтобы разработать демонстрационную версию робота, способную рассказывать истории. Демонстрация должна выводиться через динамики и может быть позаимствована у прототипа робота-рассказчика Xiaomi Mi Rabbit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ROCm - Портирование и совместимость с AMD GPU</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2303/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2303/</guid>
      <description>ROCm - это вычислительный фреймворк AMD с открытым исходным кодом, который часто сравнивают с cuda.Целью этой задачи является портирование фреймворк ROCm на SG2042/Pioneer Box + любой GPU AMD проведения гетерогенных вычислений на базе RISC-V и реализации высокопроизводительных вычислительных решений с открытым исходным кодом, объединяющих аппаратное и программное обеспечение.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оптимизация производительности Node.js</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2306/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2306/</guid>
      <description>На основе официальной версии Node.js RISC-V, исправляя ошибки и повышая стабильность, реализована оптимизация на основе аппаратного обеспечения SG2042/Pioneer Box чтобы максимально повысить оценку соответствующего бенчмарка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оптимизация скорости OpenCV на Duo</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2309/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2309/</guid>
      <description>Целью данной задачи является повышение производительности OpenCV на платформе Milk-V Duo. Участникам необходимо портировать библиотеку OpenCV на платформу Milk-V Duo и максимально улучшить ее производительность. Критерии проверки будут сосредоточены на двух аспектах: правильность и производительность. Оценка правильности оценивается с использованием регрессионных тестов каждого модуля OpenCV (build/bin/opencv_test_*). Оценка производительности проводится с помощью тестов производительности каждого модуля OpenCV (build/bin/opencv_perf_*). В конце концов, организационный комитет выставляет баллы на основе процента прохождения регрессионного теста и данных об успеваемости заявок. Итоговый балл рассчитывается в соответствии со взвешенным соотношением, установленным комитетом по рассмотрению конкурса. Участник, набравший наибольшее количество баллов, побеждает.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и демонстрация китайской отечественной платформы графических процессоров</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/p2304/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/p2304/</guid>
      <description>На SG2042/Pioneer Box + любой китайской отечественный графический процессор (перечисленный организатором) запустите дистрибутив Linux и включите графические интерфейсы, такие как GNOME/KDE, и сможете запустить тестовую программу 3D-тестирования OpenGL, воспроизводить видео и запускать 2D/3D-игры с открытым исходным кодом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Портирование и оптимизация ncnn</title>
      <link>https://rvspoc.org/2023/ru/s2310/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://rvspoc.org/2023/ru/s2310/</guid>
      <description>ncnn — превосходная высокопроизводительная среда вычислений на основе нейронных сетей, уже имеющая хорошую поддержку RISC-V. Эта задача требует максимально возможного использования вычислительных ресурсов Duo на основе апстрима, чтобы улучшить оценку собственного набора тестов производительности ncnn.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
